msgid ""
msgstr ""
"Language: zh\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"

msgid "Locations Revealed"
msgstr "已揭示的地點"

msgid "Supplies Recovered"
msgstr "已回收的補給品"

msgid "Memories Discovered"
msgstr "發現的記憶"

msgid "Memories Banished"
msgstr "驅除的記憶"

msgid "Seals Placed"
msgstr "放置的封印"

msgid "Seals Recovered"
msgstr "發現的封印"

msgid "Dr. Amy Kensler"
msgstr "艾米·肯勒斯博士"

msgid "Professor of Biology"
msgstr "生物學教授"

msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "威廉·戴爾教授"

msgid "Professor of Geology"
msgstr "地質學教授"

msgid "Danforth"
msgstr "丹佛斯"

msgid "Brilliant Student"
msgstr "傑出學生"

msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "羅爾德·埃爾斯沃思"

msgid "Intrepid Explorer"
msgstr "英勇的探險家"

msgid "Takada Hiroko"
msgstr "高田弘子"

msgid "Aeroplane Mechanic"
msgstr "飛機技師"

msgid "Avery Claypool"
msgstr "艾弗里·克萊普爾"

msgid "Antarctic Guide"
msgstr "南極嚮導"

msgid "Dr. Mala Sinha"
msgstr "瑪拉·辛哈醫生"

msgid "Daring Physician"
msgstr "無畏醫師"

msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "詹姆斯·“曲奇”·弗雷德里克斯"

msgid "Dubious Choice"
msgstr "不可靠人選"

msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "伊里亞·阿什瓦克"

msgid "Dog Handler"
msgstr "馴犬師"

msgctxt "female"
msgid "Dr. Amy Kensler"
msgstr "艾米·肯勒斯博士"

msgctxt "male"
msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "威廉·戴爾教授"

msgctxt "male"
msgid "Danforth"
msgstr "丹佛斯"

msgctxt "male"
msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "羅爾德·埃爾斯沃思"

msgctxt "female"
msgid "Takada Hiroko"
msgstr "高田弘子"

msgctxt "male"
msgid "Avery Claypool"
msgstr "艾弗里·克萊普爾"

msgctxt "female"
msgid "Dr. Mala Sinha"
msgstr "瑪拉·辛哈醫生"

msgctxt "male"
msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "詹姆斯·“曲奇”·弗雷德里克斯"

msgctxt "male"
msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "伊里亞·阿什瓦克"

msgctxt "male"
msgid "Green Soapstone"
msgstr "綠皂石"

msgctxt "male"
msgid "Wooden Sledge"
msgstr "木製雪橇"

msgctxt "male"
msgid "Dynamite"
msgstr "炸藥"

msgctxt "male"
msgid "Miasmic Crystal"
msgstr "瘴氣水晶"

msgctxt "male"
msgid "Mineral Specimen"
msgstr "礦物標本"

msgctxt "male"
msgid "Small Radio"
msgstr "小型收音機"

msgctxt "male"
msgid "Spare Parts"
msgstr "備用零件"

msgid "(horror)"
msgstr "(恐懼)"

msgid "(damage)"
msgstr "(傷害)"

msgid "(card)"
msgstr "(卡牌)"

msgid "(resources)"
msgstr "(資源)"

msgid "(action)"
msgstr "(行動)"

msgid "(clue)"
msgstr "(線索)"

msgid "(asset)"
msgstr "(支援)"

msgid "Cookie's Custom .32"
msgstr "曲奇的特製.32手槍"

msgid "Madness Spreads Under the Ice"
msgstr "冰雪之下瘋狂肆虐"

msgid ""
"“That seething, half-luminous cloud-background held ineffable suggestions of a vague, ethereal <i>beyondness</i> far more than terrestrially spatial; and gave appalling reminders of the utter remoteness, separateness, desolation, and aeon-long death of this untrodden and unfathomed austral world.”\n"
"<i>–H. P. Lovecraft,</i> At the Mountains of Madness"
msgstr ""
"“那翻騰、半明半暗的雲層以無法言說的方式影射著那遠超現實、模糊縹緲的彼方；同時又恐怖地提醒著我們，這片杳無人跡、無人瞭解的極南之地是絕對偏僻、孤立、荒涼且死寂千萬年的世界。”\n"
"<i>——H.P.洛夫克拉夫特《瘋狂山脈》</i>"

msgid "<i>I want to return from the expedition</i>"
msgstr "<i>我想要活著從探險中歸來</i>"

msgid "<i>I want to struggle against the elements</i>"
msgstr "<i>我想與大自然抗爭</i>"

msgid "<i>I want to delve into the lost city</i>"
msgstr "<i>我想深入探索這座失落之城</i>"

msgid "<i>I want to know the name of true madness</i>"
msgstr "<i>我想知曉何為真正的瘋狂</i>"

msgid "Checkpoints"
msgstr "檢查點"

msgid ""
"Some of the scenarios in the <i>Edge of the Earth</i> campaign are split into multiple parts. Players may choose to play these parts one at a time (with breaks between each part), or they may play multiple parts one after another as part of a longer session. Each part is its own game with its own setup and resolution.\n"
"After completing one part of a scenario, the campaign guide directs the investigators to a Checkpoint that instructs them how to proceed. If the investigators wish to proceed directly to the next part of the scenario, the Checkpoint will instruct them how to clean up the game to prepare for the next part of the scenario. If the investigators wish to take a break and resume playing during their next game session, the Checkpoint will instruct them to record information in the Campaign Log that makes setup for the next session quick and easy."
msgstr ""
"《闇與地球之界》劇本中的部分冒險被分割為多個部分。玩家可以選擇每次進行其中一個部分(兩個部分之間可以休息)，或連續進行以體驗更多劇情。每個部分的遊戲各有其設置與結局。\n"
"在完成一場冒險的一個部分後，劇本手冊會要求調查員進入檢查點，並指示他們如何進行下一步。如果調查員想要直接進行該冒險的下一部分，檢查點會指示他們如何整理遊戲來為冒險的下一部分做好準備。如果調查員想要休息一下，等下次進行遊戲時繼續，檢查點會指示他們在劇本日誌中記錄資訊，方便下次進行遊戲時可以快速設置並開始遊戲。"

msgid "Frost Tokens"
msgstr "冰霜標記"

msgid ""
"This expansion introduces a new type of chaos token: the frost ([frost]) token. At the start of the <i>Edge of the Earth</i> campaign, the chaos bag contains only a few relatively harmless [frost] tokens, if any. As the expedition continues, depending on the decisions the investigators make and the events that unfold, more [frost] tokens may be added to (or removed from) the chaos bag, altering the difficulty of every test the investigators perform. The more frost tokens are added to the chaos bag, the more crippling their effects become.\n"
""
msgstr ""
"本擴展引入了一種新的混亂標記：冰霜([frost])標記。在《闇與地球之界》劇本開始時，混亂袋中只有一些相對無害的[frost]標記(如有)。隨著探險的深入，根據調查員的決策與發生的事件，會有更多[frost]標記加入混亂袋(或從混亂袋移除)，這會改變調查員執行的每次技能檢定的難度。混亂袋中加入的冰霜標記越多，它們的效果就會變得越危險。\n"
""

msgid ""
"The first [frost] token revealed from the chaos bag during a skill test has the following effect: \"-1. Reveal another token.\" If another [frost] token is revealed from the chaos bag during the same test, immediately end the \"reveal chaos tokens\" step of the skill test and resolve the test as an automatic failure. <i>(Return all revealed [frost] tokens to the chaos bag after the test ends.)</i>\n"
"<i>For example: Bob investigates and there are two [frost] tokens in the chaos bag. During Bob's first investigation attempt, he reveals a [frost] token. This reduces his skill value by 1 and causes him to reveal another token. The next token he reveals is a +1, resulting in a total of 0 from both tokens. Bob succeeds! Emboldened, Bob attempts to investigate a second time. This time, he reveals a [frost] token, followed by a second [frost] token. Bob must immediately stop revealing tokens and resolve the investigation as an automatic failure.</i>"
msgstr ""
"技能檢定期間從混亂袋揭示的第一個[frost]標記有如下效果：“-1。揭示另一個標記。”如果在同一次檢定期間從混亂袋揭示了另一個[frost]標記，立即結束該次技能檢定的“揭示混亂標記”步驟，並結算該次技能檢定為自動失敗<i>(在檢定結束後將所有揭示的[frost]標記放回混亂袋中)。</i>\n"
"<i>例如：鮑勃調查一個地點，且混亂袋中有兩個[frost]標記。在鮑勃的第一次調查嘗試期間，他揭示了一個[frost]標記。這使他的技能值減1，且導致他揭示另一個標記。他接下來揭示的是一個+1，於是兩個標記的總值是0。鮑勃檢定成功！鮑勃膽子大了起來，嘗試調查第二次。這一次，他揭示了一個[frost]標記，緊接著揭示了第二個[frost]標記。鮑勃必須立即停止揭示標記，結算本次調查為一次自動失敗。</i>"

msgid "No more than eight total [frost] tokens can be included in the chaos bag and/or sealed on cards in play at any given time."
msgstr "在任何時候，混亂袋中和/或封印在場上的卡牌上的[frost]標記數量總共不能超過八個。"

msgid "A [frost] token revealed outside of a skill test has no effect on its own unless otherwise specified by a card effect."
msgstr "除非有其他卡牌效果規定，否則在非技能檢定中揭示的[frost]標記本身沒有效果。"

msgid "A [frost] token added to the chaos bag remains in the chaos bag from scenario to scenario unless removed by a card or game effect. The app will track these additions/removals automatically."
msgstr "加入混亂袋的[frost]標記在兩場冒險間依然保留在混亂袋中，除非有卡牌或遊戲效果將其移除。本APP會自動管理這些[frost]標記。"

msgid "Tekeli-li!"
msgstr "忒咳哩—哩！"

msgid ""
"This campaign includes an encounter set of 16 weaknesses, each with the title \"Tekeli-li!\" These cards are shuffled together to form a special Tekeli-li deck during the setup of each scenario of this campaign.\n"
"Like normal weaknesses, if one of these cards is added to an investigator's deck, it becomes a part of that deck and stays with that investigator from scenario to scenario. However, the resolution of each Tekeli-li! weakness instructs the investigator to return it to the Tekeli-li deck (removing it from their own deck). As a result, the number of cards in the Tekeli-li deck varies based on how many of these weaknesses are in each investigator's deck.\n"
"<i>Note: While all Tekeli-li! cards share the same title, they may have differing effects.</i>"
msgstr ""
"本劇本含有一套16張弱點的遭遇組，每張的名稱都是“忒咳哩—哩！”。本劇本每場冒險的冒險設置期間，將這些卡牌混洗在一起，形成一個特殊的忒咳哩—哩牌堆。\n"
"與其他弱點類似，如果其中一張卡牌加入了調查員牌組，它就成為該牌組的一部分，且在兩場冒險之間依然陪伴該調查員。然而，每個忒咳哩—哩！弱點的結局會指示調查員將其返回忒咳哩—哩牌堆(從調查員牌組移除)。因此，忒咳哩—哩牌堆中卡牌的數量會根據調查員牌組中擁有的這種弱點的數量而變化。\n"
"<i>注意：儘管全部忒咳哩—哩!卡牌有著相同的名稱，但它們可能有不同效果。</i>"

msgid "Partner"
msgstr "夥伴"

msgid "Partner is a keyword ability that appears on the nine story assets in the <i>Expedition Team</i> encounter set. Each of these assets represents a powerful ally whom investigators can bring along during scenarios in this campaign to improve their chances of success. However, bringing an asset with the partner keyword endangers that asset, with the risk of losing them permanently."
msgstr "夥伴是一個關鍵詞能力，出現在探險隊遭遇組中的九張劇情支援上。這些支援每一張都代表了一個強力盟友，調查員可以在本劇本中的冒險期間帶上他們，以提升自己的成功幾率。然而，帶上有夥伴關鍵詞的支援會使該支援深陷險地，有永久失去他們的風險。"

msgid "At the start of each scenario in this campaign, each investigator is given the option to choose a partner asset and put it into play. Partner assets cannot be added to an investigator's deck. An investigator may choose a different partner (or no partner) to bring each time they are given this choice."
msgstr "當本劇本中的每場冒險開始時，每位調查員能夠選擇一個夥伴支援並將其放置入場。夥伴支援不能加入調查員牌組。每次選擇時，調查員都可以選擇帶上不同夥伴(或不選擇夥伴)。"

msgid "A partner asset cannot leave play unless it is defeated (for example, it cannot be discarded by card effects unless it is explicitly defeated). If an investigator is defeated, any partner asset they have with them is also defeated."
msgstr "除非夥伴支援被擊敗，否則其不能離場(例如：除非卡牌效果明確是將其擊敗，否則其不能被棄掉)。如果調查員被擊敗，跟隨該調查員的夥伴支援也被擊敗。"

msgid "If a partner asset is defeated, remove it from the game. Then, cross off that character's name in the Expedition Team section of the Campaign Log."
msgstr "如果夥伴支援被擊敗，將其從遊戲中移除。然後，在劇本日誌中探險隊部分將該角色的名字劃掉。"

msgid "Damage or horror on a partner asset is recorded in the Expedition Team section of the Campaign Log at the end of each game. <i>(The Campaign Guide will instruct you when to do this.)</i>"
msgstr "當每場遊戲結束時，在劇本日誌中探險隊部分記錄夥伴支援上的傷害和恐懼<i>(劇本手冊會指示你何時這麼做)</i>。"

msgid "If an investigator resigns from a scenario, their partner asset leaves play, but is not defeated. Keep all damage and horror on it, as it will be recorded in the Campaign Log after the game ends."
msgstr "如果調查員從冒險中撤退，其夥伴支援離場，但不算被擊敗。保持其所有傷害和恐懼，等遊戲結束後將其記錄在劇本日誌上。"

msgid "Safe Bet"
msgstr "包票"

msgid "Camp at a location with a shelter value of 8 in <i>Ice and Death, Part I</i>."
msgstr "在《亡命冰原 第I部分》中，在庇護值為8的地點紮營。"

msgid "Look at All This Stuff!"
msgstr "看看這些東西！"

msgid "Recover all seven supplies in <i>Ice and Death</i>, and carry all of them to The Summit in <i>To the Forbidden Peaks</i>."
msgstr "在《亡命冰原》中，回收全部七個補給品，並在《失落之峰》中將它們全部帶到山頂。"

msgid "In Your Head"
msgstr "腦海之中"

msgid "Finish <i>Fatal Mirage</i> with nine story cards in the victory display."
msgstr "在《致命幻景》結束時，勝利區中有九張劇情卡牌。"

msgid "Chaos Chaos"
msgstr "混亂混亂"

msgid "Collect and spend a total of ten or more keys in <i>City of the Elder Things</i>."
msgstr "在《古老者之城》中，收集並花費總計至少十個鑰匙。"

msgid "Knock, Knock"
msgstr "咚咚咚"

msgid "Collect, activate, and place all five seals in <i>The Heart of Madness, Part I</i>."
msgstr "在《瘋狂之心 第I部分》中，收集、啟動並放置所有五個封印。"

msgid "Mad With Power"
msgstr "喪心病狂"

msgid "Simultaneously exhaust fifteen copies of The Nameless Madness in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "在《瘋狂之心 第II部分》中，同時橫置十五張無名瘋狂。"

msgid "Construct Additional Pylons"
msgstr "再造新的"

msgid "Collapse all five Mist-Pylons and escape with your life in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "在《瘋狂之心 第II部分》中，摧毀所有五個迷霧高塔，並活著逃離。"

msgid "The Sound of Madness"
msgstr "瘋狂之聲"

msgid "Draw 10 copies of \"Tekeli-li!\" during a single game."
msgstr "單獨一場遊戲期間，抽取十張“忒咳哩—哩!”。"

msgid "Sorry, I'm All Out of Dog Puns"
msgstr "抱歉，這次我真想不出和狗相關的笑話了"

msgid "Have Anyu and four or more other assets with \"Dog\" in their title in play at the same time."
msgstr "使場上同時有安雨和至少四個其他名稱中帶有“狗/犬”的支援。"

msgid "Kind of a Hat on a Hat"
msgstr "套娃"

msgid "Play a Wooden Sledge from a Backpack, then immediately use its ability to attach a backpack to it."
msgstr "用背包打出木制雪橇，然後立即使用它的能力將一個背包附屬到它。"

msgid "This Was Your Idea"
msgstr "這是你的主意"

msgid "Use Professor William Dyer's ability to heal at least 4 horror from Danforth during a single scenario."
msgstr "單獨一場冒險期間，使用威廉·戴爾教授的能力治癒丹佛斯至少4點恐懼。"

msgid "No Respect For the Dead"
msgstr "不敬逝者"

msgid "Control at least five assets from the <i>Memorials of the Lost</i> encounter set at the same time."
msgstr "同時控制至少五個紀念逝者遭遇組中的支援。"

msgid "Wuk Wuk Boom"
msgstr "嗚啊嗚啊嘭"

msgid "Use Dynamite to defeat two Giant Albino Penguins at the same time."
msgstr "使用炸藥同時擊敗兩個巨型白化企鵝。"

msgid "The Cold Never Bothered Me"
msgstr "反正寒冷從未困擾過我"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with eight [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "在《地球邊緣》劇本結束時，調查員勝利，且混亂袋中有八個[frost]標記。"

msgid "Hell Froze Over"
msgstr "地獄凍結"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with zero [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "在《地球邊緣》劇本結束時，調查員勝利，且混亂袋中沒有[frost]標記。"

msgid "Abandoned and Alone"
msgstr "孤立無援"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign without ever bringing a partner asset along with you during a scenario."
msgstr "獲得《地球邊緣》劇本的勝利，且在每場冒險期間都沒有任何夥伴支援陪同。"

msgid "Friends Forever"
msgstr "永遠的朋友"

msgid "Bring the same partner with you in each scenario, ensure that they have confronted their demons, and win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with them still alive."
msgstr "在每場冒險中都選擇同一名夥伴陪同，確保其直面其內心的惡魔，並在獲得《地球邊緣》劇本的勝利時其依然活著。"

msgid "There and Back Again"
msgstr "去而複歸"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with each of the following survivors:"
msgstr "獲得《地球邊緣》劇本的勝利時，以下角色存活："

msgid "Professor William Dyer"
msgstr "威廉·戴爾教授"

msgid "Line in the… Snow"
msgstr "劃清……雪線"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "在挑戰至少3項究極試煉的情況下獲得《地球邊緣》劇本的勝利。"

msgid "Antarctic Expertise"
msgstr "南極專家"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "在專家難度下獲得《地球邊緣》劇本的勝利。"
